\begin{frame}
\pointedsl{Einführung}
\end{frame}
\slide{Was ist der Kalman-Filter?}{
	\begin{itemize}
		\item Satz von Gleichungen
		\item Schätzung des wahren Zustands eines Systems
		\item Trotz fehlerhaften / verrauschten Messungen oder Systemzuständen
	\end{itemize}
}

\slide{Komplementfilter - Allgemein}{
    \begin{itemize}
      \item Sensor Fusion
      \item Hochpass- \& Tiefpassfilter
      \item Anwendung z.B. bei Gyroskop Driftkorrektur
      \item Berechnung:
      \begin{itemize}
        \item $angle = 0.98 * (angle + gyroData * dt) + 0.02 * (accelData)$
        \item Term 1 = Hochpassfilter, Term 2 = Tiefpassfilter
    \end{itemize}
\end{itemize}
}

\slide{Eingaben}{
	\begin{itemize}
		\item Mittelwert/Kovarianz des letzten Zeitschrittes
		\item Beobachtung und Aktion
	\end{itemize}
}

\slide{Vorraussetzungen}{
	\begin{enumerate}
		\item Linearer Zustandsübergang
		\item Normalverteilte Dichten
	\end{enumerate}
}

\slide{Wann ist der Kalman-Filter optimal?}{
	\begin{itemize}
		\item Weißes System- und Messrauschen
		\item Normalverteilte, nicht korrelierende Systemzustände
		\item Liefert hier im Mittel den kleinsten quadratischen Schätzfehler
	\end{itemize}
}


\slide{Kalman Filter - Einsatz}{
    \begin{itemize}
      \item Korrektur von Messfehlern bei Sensoren
      \item Rekonstruktion der Messsignale durch
      \begin{itemize}
        \item Vorhersage- und Korrekturphase
        \item bekanntes System (z.B. Varianz des Messsignals)
        \item Sensor Fusion
      \end{itemize}
    \end{itemize}
}
\slide{Kalman Filter - Einsatzgebiete}{
      \begin{itemize}
        \item Medizintechnik (hohe Ansprüche an die Messwerte)
        \item Luft- und Raumfahrt (z.B. im Navigationssystem der Apollo)
        \item Bildverarbeitung (Rauschunterdrückung)
        \item UAVs
      \end{itemize}
}